(嗚啊)葉劉寸林鄭「只露三點」 稱拜票不能靠食殘廢餐

特首參選人葉劉淑儀今早接受電台訪問時，坦言現時選情很嚴峻，又透露有會計界好朋友選委告知她承受很大壓力，感到好可惜。她坦言，有意見指她與林鄭月娥的票源最相近，俱為女性及前政務官，且自己具有選舉經驗，「票源重疊，係嗰啲擅長選舉嘅人最怕，『集中票源，排除對手，高票當選，完成任務』，喺呢16個字目標下，咁咪排擠我」。

對於有指林鄭月娥指若自己獲高提名票，是反映獲廣泛支持。葉劉揶揄她即使獲800票入閘，認受性都是低，且提名需開名，「好多人要畀面，暗票先係真正考量」。她又說：「佢(林鄭)話啲票自己嚟，呢句聽落幾好笑，梗係自己嚟啦，咁多人幫你拉，你自己心知肚明啦，講呢啲說話。」

她說建制及泛民的選委都有政治考慮，有人認為胡國興政綱較具吸引力，葉劉形容是「天馬行空」，年青人會很喜歡，又認為曾俊華入閘後可以鎅到林鄭月娥的票源，故送他入閘。她指送胡國興入閘，是因他可以隨意鬧，毋須收歛，亦有意識形態任何情況下，不會送某些候選人入閘。又透露早前兩次會見高教界選委，對方很客氣，但明言曾俊華及胡國興都有較多提名票，故會推二人入閘，而葉劉欠票太多，不會給票，葉劉說理解做法，但與他們能互相尊重，是很大得着。問到倘若輸掉選舉，有何感受，葉劉說「選舉唔係贏就輸，極少有人未有政綱就諗住贏，我無所謂」，又指自己選舉係為實踐政治理想及抱負，更了解社會，向市民介紹政綱，體現其政治理想，「我覺得我做到」。

若最終不夠票入閘，會否將有關提名票給予其他參選人？葉劉指不會綑綁新民黨的票，但如果任何參選人要新民黨的票，都要到訪正式拜票，介紹政綱，爭取支持，回答問題，如自己在民建聯、工聯會、自由黨都未能獲票，但都曾多次拜訪，「公道吖，唔通個個都嚟食殘廢餐咩？我問你公唔公道先，你要親自嚟拜票，姓曾，姓胡，姓林嘅都要」。她又再不點名嘲林鄭「三點畢露」，「有參選人依家唔係『三點不露』，係只露三點(政綱)，係唔足夠架嘛，得三點之嘛，只露三點，你都要親自嚟同我地講，如果你要票，唔可以靠人哋嚟幫你打電話，咁嘅態度係唔啱」。

佢今次會唔會又唔夠提名

比大陸玩咁多鑊都仲要幫住大陸

肯定啦

佢真係輸到痴咗線

除左泛民票,基本佢同淋病都係靠建制票源,淋病一話選就已經𠝹走佢d票,好大機會又入唔到閘

葉太咁鐘意講嘢語帶雙關

又入唔到閘的話，我係葉劉既就即刻加入民主黨爭取真普選啦

葉太係咪忘記自己仲有兩個對手？係咁jer住個女人

酸到呢 林奠係大仆街，呢個八婆都唔見得係好貨色，都係屎

大家都係女人同政務官背景
有比拼 競爭心理 就佢都講左

最大問題 是 自己堆票源
比林鄭借中共手夾走哂
你係自己實力都算(某程度說服中共支持自己都係實力) 完全唔係

果2個 好老實 同佢無咩仇
由一開始 投果2個果堆 都無可能投佢

淋病目標係拎600甚至800提名票

放佢入去會有好多花生 佢講野大膽左好多

如果佢真係入到閘, 就會馬上收皮,唔敢再9up嫁啦

【邏輯推演】泛民選委應該同時提名胡國興葉劉淑儀